候任國務卿 布林肯 : 將沿用奧巴馬時期的對華路線，特朗普的政策「正中中國下懷」 !

布林肯與拜登共事有近20年的時間，曾在奧巴馬（Barack Obama）政府時期擔任常務副國務卿。既是拜登的心腹也有着豐富的外交經驗，布林肯會如何處理美國的外交政策備受關注。

對華文讀者來說，或許更為關注布林肯會如何處理中美關係。特朗普（Donald Trump）政府的第二任國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）對中國的態度非常強硬，站在了對抗中國的前線。

拜登上台後大概率會推翻特朗普的對華政策，作為主管拜登團隊外交事務的布林肯又會呈現出與特朗普政府時期何種不同的戰略和策略？拜登與布林肯都曾在奧巴馬任內擔任要職，兩人會完全照搬當年奧巴馬的對華政策嗎？這些問題我們還不得而知，但或許能從布林肯此前的一些表述中得到一些答案。

對華定位不同。特朗普政府將中國定位為「最大戰略對手」後，基本上是無底線地打壓。在這一點上，布林肯9月在接受哥倫比亞廣播公司（CBS）的採訪時將中國視為「對美國構成的最大的挑戰」（it's the biggest challenge we face from another nation state），認為中國「是我們在經濟上、技術上、軍事上，甚至外交上所面臨的來自另一個國家的最大挑戰」。「最大挑戰」雖不如「戰略對手」那般敵對，但比奧巴馬時期將中國視為「夥伴」和「競爭者」帶有更多的疑慮和擔憂。

拜登提名布林肯擔任國務卿，中國官員對布林肯並不陌生，點大圖瀏覽：

中美是否脱鈎？對於特朗普謀求推動與中國的脱鈎，布林肯是堅決反對的，9月22日，他對彭博社記者說道：「與中國完全脱鈎是不現實的，也是適得其反的，這將是一個錯誤。」他認為中美有競爭的一面，也有合作的一面，這基本上符合奧巴馬時期「競合」的中美關係狀態。

如何與中國競爭？與特朗普的「單打獨鬥」不同，布林肯強調與盟友合作，建立「民主國家聯盟」，基本沿襲了奧巴馬時期的路線——重視盟友和夥伴關係、價值觀等。布林肯7月在哈德遜研究所的講話中提到，中國一直以來將美國所擁有的聯盟視為美國的核心力量來源，而這「正是中國不曾享有的」。他批評特朗普的政策削弱了美國的聯盟，尤其是在亞洲，「正中中國下懷」。因此，「遏制中國要從修復盟友關係開始」。9月22日，他再次強調，拜登會專注於通過與盟友重建關係來擴大美國的戰略影響力。

但布林肯還提到了另外一個關鍵：「優勢地位」（a position of strength）。9月23日，他與美國全國商會執行副總裁布萊恩特（Myron Brilliant）進行線上對談時稱，「重點不是誰對中國較強硬或軟弱，而是誰能拿出較有效策略，保護及推進美國安全、繁榮與價值，並讓美國在與中國打交道上能處於優勢地位」。

在布林肯看來，中國帶來的挑戰與他們的實力無關，儘管它正在崛起，更多的是美國自己造成的弱點。因此，美國要「寄希望於美國自己和美國的工人，「這樣兩國關係就會更多地按照我們的條件而不是他們的條件向前發展。」簡單來說，美國要繼續維持全球的領導力應「打鐵更需自身硬」。

貿易問題。特朗普政府時期掀起了與中國轟轟烈烈的貿易戰，不過，在布林肯看來，特朗普的貿易協議是失敗的，因為它沒能解決美中兩大經濟體的系統性問題。同時，他也表示，拜登支持有必要時使用關税，但會制定更為廣泛的計劃，包括將一些關鍵物資的生產迴流美國。奧巴馬在新書《應許之地》（The Promised Land）中談及自己「本可以在貿易問題上對華更為強硬」，說明了他對使用關税這一武器的糾結。從布林肯的表態中可以猜測，拜登保留使用關税這一選項的可能性也非常之大。

人權。與特朗普不太關注意識形態和人權等議題不同，民主黨偏向於人權和民主等話題，布林肯認為，全世界目前正出現民主的衰退，而中國正試圖利用這一點。可以推測，人權很可能會成為拜登政府抨擊中國的一個議題。不同之處可能在於奧巴馬時期關注西藏人權，現在拜登團隊可能轉向新疆人權。

布林肯出身於外交世家，有着多年的外交經驗，他不會像蓬佩奧這樣為求上位而對華採取極端、對抗的思路，在處理與北京的關係時會更為理性、專業。同時，布林肯曾在奧巴馬政府任職，包括沙利文（Jake Sullivan）等在內的外交團隊也都效力於奧巴馬，他們的對華政策不可避免會帶有奧巴馬的痕迹。

經過過去四年的時間，中美都發生了變化，兩國難以回到奧巴馬時期，特朗普政府的對華政策也難以為繼。「對華強硬」已經成為兩黨的共識，拜登和布林肯在面對中國這個「最大挑戰」時需要對美國的對華政策進行一番調整，扭轉特朗普時期的一些單邊做法，當然也不排除延續特朗普時期的一些手法。但布林肯總體上還是要延續奧巴馬時期中美兩國「鬥而不破」的狀態，以中美的大局為重，在強硬的同時也要隨時調整立場。

HK01 no post link
btw 新聞日期係 2020-11-24 22:00
不過冇人講

姐係支那又可以抖多4年, 香港同台灣真係萬劫不復

是但啦，而家大局而定

po舊聞

同埋又唔洗咁快話個投共，咪睇下佢上咗場做啲咩先囉

雖然係個零月之前 但係重要性夠高

只同意「遏制中國要從修復盟友關係開始」，比小小利益歐盟班好吃懶做白皮左膠小小著數都叫返你做大佬啦，TrumpTrump強硬係冇錯，錯在搞埋班歐盟狗同其他盟友
咩合莖根本就bullshit

#兩黨共識

//他不會像蓬佩奧這樣為求上位而對華採取極端、對抗的思路，在處理與北京的關係時會更為理性、專業。同時，布林肯曾在奧巴馬政府任職，包括沙利文（Jake Sullivan）等在內的外交團隊也都效力於奧巴馬，他們的對華政策不可避免會帶有奧巴馬的痕迹。//

民主黨真係垃撚圾

fuck me

x2

其實係正常人嘅話都知道華方唔方好野
相信左膠膠極都唔會走去覺得一黨專政係好事

兩個黨之間都知道係時候要減低佢嘅國際影響力
呢個就係所謂兩黨共識（鬼唔知咩）

但係大家嘅分別就在於手段嘅分別
一個冇計傾，逼佢埋牆角，撩交打
一個有偈傾，慢慢談判，俾啲生意佢做，希望佢唔好發癲

手段唔同，客觀效果就係唔同
你仲未計民主黨中有啲人可能有野俾對方咬住

呢個就係兩者嘅分別
我從來都冇講過民主黨投/奶，只不過係呢班人唔理解邪惡，因為左膠從來都係一班安逸得太耐天真傻閪，仲以為自己好撚勁。

投共

不同之處可能在於奧巴馬時期關注西藏人權，現在拜登團隊可能轉向新疆人權。

奧巴馬關注西藏果八年又有乜成效呢？

美國人學普通話啦，跪拜天朝大國

你都ON9

Antony Blinken 就係中共黨員，養中共咬美國.....重信Henry Kissinger 個套中共改革開放對華態度都On99. 日日都無視國際法19一個終國原則，全個宇宙都係中共的 👌

「關心但不介入」

反共同滅共嘅分別

完了吧 如無意外

基本上係等收皮到時唯有等踩住左膠個頭開心吓

共產係一種病毒黎
你都唔會同隻病毒講理性掛?
外國係知中共唔係好事
但絕對未到台灣同香港感受到既野一樣
我敢講我地香港人係玩撚完
真係玩撚完個隻
你唔洗等佢上台都知大概佢嘅對中政策係咩

又咁講，對華軟弱由克林頓到布殊再到奧巴馬都係一樣，甚至乎奧巴馬喺呢三個人裡面算係強硬啲嗰位，起碼搞tpp圍堵中國，只係同侵仔好難比

講到尾，香港人從來都唔應該將香港嘅未來假手於人，唔使對美國有多餘期望

奧巴馬條仆街就係養撚到中國咁撚大咁撚肥
依家調轉嚟咬鳩你仲慢慢同人談判
屌你老母叫得民主黨嘅都係垃圾同冇撚用

兩黨共識
吳志森點睇

你幾唔鐘意佢都係下一任總統，Trump當初上任咪又係話佢生意佬投共

大個仔啦討論係攞自己論點出嚟説服人唔係一句人身攻擊就顯得你岩

哦

我當初冇話侵生意佬投共，你嘅所謂論點根本唔係論點。
叫人唔好人身攻擊又提大唔大個仔？你又幾大個仔？睇下？
講到明沿用奧巴馬對策，你仲妄想佢有改變，唔係ON9係乜

save低到時再鞭C

大家準備受死啦

又黎聯中制俄

唔只港台
你睇屎為個5G
仲有好多大大小小嘅企業
買得嘅買抄得嘅抄
全個世界都可以收皮

經歷過成年社運，
有冇香港人仲想賭多一個4年睇下拜登咩取態？
你可以話拜登都係五五波，都係要靠估；
仲估牙，一陣又係奧巴馬咁on on鳩鳩，大家和氣生財？

香港點解可以輸得咁徹底

打到中国2025玩撚完，全球禁支那5g網絡
都叫正中下懷，唔中下懷係點

dem又搞到世界大亂

Bihkg仔不願面對

中國快手統一全世界罷啦

白人左翼其實都唔鍾意中國講所謂嘅中國特色社會主義，何況呢條友琴日 都已經出咗個post去支持香港 ， 所以未來應該 上下議院都係會過一大對支持香港/台灣/新疆/西藏 既 act

多咗唔知幾多單自焚

完

左膠就係邪惡

左同右去到一個點咪都係一樣

左膠邪惡之處不在左 係膠

左膠一個標點符號都信唔過

咁你可能真係左膠口中嘅右膠

唔止4年

左膠搞落去 睇下將來仲笑唔笑得出

不如你又講下左膠做咗啲咩 ？

deep state controlled

搞形式主義

搞progressive (毛左）

形式主義左右派都做緊

民主黨搞咩act都冇用 流於形式only 信民主黨嗰啲好快自食其果

d act係兩黨一齊講出嚟, 何況兩黨都唔應該信

民主黨只說不做

冇話共和黨好

民主黨起碼唔會最後關頭先ban咗個act

只說不做 一係就搞啲左膠嘢害鳩人

民主黨做咗啲咩係只說不做 ？

民主黨話反中

愈反愈強

民主黨話關注中國人權 愈關注愈差

聽到民主黨講嘢都想作嘔

講同做嘅分別

現形了

一早講咗信民主黨會死全家

咁共和黨有好過咩？

係侵 唔係共和黨

你個拜登政府講啲咁既野喎 點睇？

多喝熱水

可以點 傻侵在任個陣同中國打貿易戰咪又係打佢唔死

得把口係共識

龐貝奧已經官至國務卿仲可以上到啲咩位呀總統都係由全民選你去做而唔係中由前任總統欽點啦

咁就仆街喇

美國總統係民主黨欽點

其實美國人好enjoy 囉，你睇下個個玩抖音玩得幾開心，又覺得中國新興啲電子野抵玩，係要等佢地中過伏先識醒既

親切到成個gay佬咁

中共更加為所欲為，香港台灣死得

預咗up呢啲廢話，
傻既至會對拜登班友有期望，
不過洗撚理佢講乜咩

如果真係美國都死得.

給多4年時間中共.到時全世界大多數非民主國已經反美.
到時中東,東盟無Q埋. (中共滲透幾勁)
美歐各自為政.

歐美唔再打落下,一定放虎歸山.

乜都冇做過

左膠特質最興就係表裡不一，外表講理想講人權攞光環，內實際都係講利益，全部係一班偽君子。

光明正大同表裏不一 就係佢哋嘅分別

人就係咁衰好多嘢都係睇表面，所以偽君子幾時都係受歡迎過真小人架啦。

做咗就遲咗喇

力架馬未上任都話對支強硬, 上咗台就連支那D垃圾公司擺明嚟美國上市呃錢都可以唔駛審查, 一堆間諜賊頭進出無礙, 孔子學院越開越多, 最後連南海都軍事化埋

卸任之後無料9噏都百萬場演講費咁收, 仲好意思出書話自己奶共係迫不得已

全世界玩撚完

左膠最興就係枱底收錢，表面講和平理性唔應該強硬對抗敵人，實際就周圍收錢，有錢收就唔攪9你。已經有幾個左膠政客俾人踢爆收黑錢，但美國大部份人仲相信左膠，覺得佢哋係俾人抹黑，冇得救架喇。

預左啦 到時等bin敖狗邵嵐許穎婷呢班垃圾左膠屍姐

同盟友合作係藉口咋
正正就係藉盟友之間無法達成共識結果就一事無成白白浪費時間
唔好唔記得宜家D所謂精英, 佢哋係自侍自己高人一等高學歷但無信仰無人性既口腔期動物嚟

個個傾但各懷鬼胎
一係想自己食最大果份
一係借D意拖延個"制裁"跟手就同支共要脅(佢哋以為自己對住支共係佔上風㗎記住)話: 嗱, 佢哋宜家想點點點係得我宜家拖住佢哋㗎咋, 你要點報答我先
一係有制肘俾支共掌握要做25搞破壞

要聯盟得, 個個自己同支那傾唔駛大家協調大家各取所需咁隊爆支共咁我信佢喇

即係自以為高人一等靠把口唔駛付出可以擺平支那, 又或者乘機攞著數囉

人地R曬政治庇護啦 笑緊你傻仔炸

樓豬閱讀理解係咪0分
d highlight 同篇文整體唔一致

關注咪又係得把口, 口交部D狗吠一吠咪又即刻跪低

龐佩奧抨擊拜登團隊"活在幻想世界里"
自稱仍未和布林肯交談過

特朗普可以話佢吹水
龐佩奧為人係比較保守+務實

可以聽睇下佢對布林肯個講法

所有證據都顯示佢對中國問題的處理會好糟糕

Deep state

袋住先

個4眼加日本而家企左係度

講到未又係私怨行頭
1949前就蔣介石, 宜家咪侵囉

等睇美國變附屬國

玩撚完
美國等衰退

兒登仔為左證明拜登團隊奶共，01啲料都用。
幾時用埋tvb 啲料？

真

你究竟有冇睇過呢班友啲往續？

damn

拜登團隊
成班友就係奧巴馬舊電池

人民幣真香

所以咪話cctoy 行得前

gg

班柒頭白左和平得太耐啦
佢地根本冇切身感受過咩叫極權
夏蟲不可語冰

學識自我制裁，沙朗吏東，李察基爾呢d俾荷里活終身制裁

日本都ok 中途已經轉轉學軚 簽左RCEP

反而澳州 呢隻出頭鳥

仲有印度 玩到咁行

班左仔又係得把口，宜家食緊中國紅利，明知係糖衣毒藥，但仲自信唔會有事，真係要等渗透到差唔多，身邊個個講普通話寫殘體，淪為二流固嗰下先有可能機會醒

支共只要回番4年血
加埋武漢肺炎重創其他國家
黎緊之後只會愈黎愈惡

成日話唔好靠人，要靠自己。你孫中山都要靠日本啦你啲想法同兩黨共識一樣，白撚痴

As expected and old news is so exciting

左仔無一個係無辜

今屆句口號係Let’s make china great

兩黨共識撚點睇

等睇美國打內戰

樓主扁嘢係話大機會，大機會就等於一定會？之前夠話Trump大機會高票當選、大機會贏法律戰………

布林肯都有譴責香港大搜捕，拜登上咗台咪睇下得個講字但有實際行動

你覺得佢會沿用奧巴馬政策，你唔認同但又可以點？

大部分政客都係講咗等於做咗，林鄭究話主流民意唔支持佢佢會辭職，咁佢辭職未？政客講嘢我都唔會太信

大部分香港人都係年幾前先醒，自己都係咁既時候有咩資格話人？

「 叫人唔好人身攻擊又提大唔大個仔？」有咩問題？係小朋友先鐘意人生攻擊又唔講自己睇法

達狗行得太前

馮檢基

打內戰邊個最開心？

你都戇撚柒鳩

屌你個標題
內文明明就係講， 削弱咗美國同盟關係正中中國下懷， 呢啲同盟包括歐盟加拿大嗰啲
trump American first 有影響到嗰啲國家嘅關係， 仆街標題就將兩樣唔關事嘅連埋一齊

認真討論

其實最大問題係美國民主黨同香港民主黨都係一樣
太過傳統政客，而傳統政客係最容易比支共愚弄，因為對支嚟講實在太熟悉佢地運作的方針同處事的態度

唔係話佢地唔反獨裁
但佢地往往會比較溫和，做所有野都要留幾線
同時打支個時，又會顯出極度理想，想打人同時保持美國所有利益唔受損，所以永遠比支共拎住臨時利益食住

但世上無咁好，兩者皆可得

最後仲要而的極左派絕對唔係民主黨的細勢力，佢地掌握咗美國政治正確，仲要有部份人係＂真心＂認為共產社會主義先係美國最後的道路，即係個班人對支共唔一定抱有反感，或可能會有好感都唔奇

始終未生活個係＂所謂＂共產國家，對佢地講係有一定的吸引力

其實依家都睇到兩黨，媒體，法院都失守，真係係時候拎自己支槍出嚟

咁你又講得啱，投乜鳩共，人地奶共啫

得啦，你最醒啦，淨係識係到人生攻擊

點解鬼佬咁鐘意傾
唔係唔比你傾,2014 年開始到2020年6年,脫歐都完左啦
你香港問題, 中國問題,台灣問題,香港問題,開放市場問題
除左Trump 咁傾法拎到少少野之外
你地1989 年之後傾左乜野返黎?

果堆人好嚮往所謂北歐式社會主義

come on man they are not bad folks let 's suck their dicks

無咁左個班會係的，追求的係社會主義，福利社會
但仲有班極左係撐＂中國＂ 共產黨

即係咩柒都唔做？

果堆呢對真係少眾,反而大部分支持社會主義嘅人都唔會話中國、委內瑞拉 、古巴社會主義國家

世界又會開始大亂
北韓金仔又坐唔定 中東又會大亂
中共繼續係南海強佔

TPP 同名偵探柯南一樣 一世都等唔到有用同有ending

十分十當年法國比人打到仆街之前對住德國咁
真係抵佢地死
美國人
準備好食屎未

左膠掌權 一事無成

維希美國

當年奶德國嘅人後尾係咩下場

d歐豬想美帝出錢出力保住佢地繼續奶共咋
唔撚係侵侵夾鳩佢地唔比用華為而家分分鐘連基站都起好埋

有生之年,見到高堡奇人場景變為現實
只不過到時係中國會獨食成個美國,唔會比任何一個國家瓜分到美國

都有好處嘅
至少無咁強硬
香港人仲有時間走

連美國本土人權組職都屌佢得個講字
佢都同支那講過唔會比人權問題影響到美支兩個喺其他方面嘅合作

兩黨共識=共民兩黨
共產黨同民主黨
唔係共和黨同民主黨

侵嘅關稅，科技禁令，對台售武，軍事佈置，對付間諜滲透，效果有幾大見仁見智，但肯定全部都實在，有D係公認到肉

左翼玩理論，玩文字遊戲就叻，要佢真係落泥氹埋身打好難

無主權又成班騎牆賣港賊, 宜家至全面淪陷算遲咗

美利堅人民共和國

掌權果班實笑到卡卡聲, 係正常人先笑唔出啫

緊密合作悶聲發大財
弊燈獵人麥康納爾有辦你睇

兩黨共識
唯有信

左膠咁撚猖獗 永續都唔出奇

陳光誠都講左

民主黨話幫佢 真係得個口
落手救佢係共和黨
所以佢先轉左陣營

睇黎要移民上太空

Herd immunity 呢啲嘢我哋啲凡夫俗子識條撚咩

話佢發夢已經算客氣
全世界有留意時政嘅人都知你黎緊唔親中都唔會點反中
黎緊全世界右翼抬頭會愈黎愈快

以為係支共外交部寫

但係個問題係會唔會當埋支那係盟友
不過都無得擔心

拎左Nobel嫁

如果開放番晶片呢一樣, 唔洗4年中國要過全世界真係話咁易

無特朗普團體
果種不惜損害美國利益
都要出招對付中共的決心

反中聯盟只會變吹水大會

個個都唔想做野
把口就一個勁過一個
落手就一個縮過一個

永遠唯一結論係下次幾時開會
同叫秘書 搵間buffer好少少的酒店
下次開會

呢種不停開會
但一個堆吹水會
相信好多人都有經驗

會上係要有一個醜人
拍板 邊個負責
例如工程會迫問 幾時交 比個日子

雖然好多時 係唔討好
但無人寧願做醜人 迫其他人反中

成個聯盟只會係吹水大會

呢個人個相同言行十足商人格局
不過係小人求財格
普遍呢類人特點係辦正事實力不濟
強項係搞關係，面面俱圓
寧割地以和為貴都唔會堅定對抗
打真軍起衝突時只會拖後腿
唔好怪人唔信拜登
佢成個團隊過往言行表現根本係咁上下
江山易亦已改但本性難移

中華人民共和國美國省正式成立，恭喜恭喜

澳洲你睇今次單野就知佢根本一啲都唔需要怕中國

而且澳洲係俾中國踩到入後花園先咁出頭

印度直頭一窮二白，打贏就做世界第二，輸咗就繼續做依家個shithole

呢兩個就係咁先夠膽開中國波

不能同意更多

單單講5g問題
pompeo其實做左好多野
出訪左好多國家

你見堆中東歐國家
係一個一個拜訪完 就宣布唔用華為

你美國逼人自然 人地自然唔開心
問題係你唔逼人
歐洲國家可能仲推緊華為

左膠好多所謂批評 係莫名其妙

幾時可以任屌美國鬼味，班仚家剷有人唔做去做地底泥。來吧，想日日都屌美國白皮豬

連登左膠登粉不如講吓兩句啦

借位推

全民文宣連儂日今日開始啦！
記得帶文宣/painting出街，裝飾香港靠大家！

到時美國人自己受返

即係無野會做
中美和好

引述同自己作都分唔清, 去驗下腦好過喇

佢話延續侵政策喎

冇用係因為奧巴馬喺臨走前一年先做，跟住侵又未意識到亞太聯盟嘅作用，退出左tpp

你可以睇返之前辯論
次次都無正面回應點抗共
問親都係遊花園

佢話延續侵政策，有冇睇內文ga

睇內文啦，佢會延續侵政策，我估係關稅嗰樣野

澳洲 過多幾個月再睇下 莫里森跪唔跪
上個月 歐洲議員呢頭話要幫澳洲買紅酒
隔日歐洲商會係周年活動向中國大力推銷歐洲紅酒

呢樣都解釋到點解有咁多愛侵力 ⋯
佢係出面同人隻揪左先 ⋯
而叫其他國家歸隊 ⋯

你可以見到佢分出左邊個會幫手邊個唔會

第一個德國肥婆已經表達出戀共主義

咁亞洲嗰班人係值得信任，結盟並科水比佢地係合理喎。歐洲嗰班就

好同意布林肯呢種講法
不過實比時事台班弱智屌

奧巴馬果8年 佢冇份做架?
重要睇幾耐呀

08北京奧運咪又係大把香港人認自己係中國人

中國茁壯成長就係奧巴馬做總統嗰8年

講過無數次都唔怕講多次
tpp實際效果基本係0，甚至係有利支那

當年支共同東亞各國唔啱傾，嘈緊海上權益，本身已經反咗面，有冇tpp都分別唔大

但tpp要求成員為主權國家又唔畀台灣入，變咗實際上係圍堵台灣，結果先有服貿嘅出現，如果唔係台灣班學生衝立院搞太陽花，服貿一早軟統一咗台灣

厲害了支那狗，一上場做到野

冇錯，到時香港抗爭失利可以賴落美國人到！

你都on撚9，唔係話唔洗外國幫手，而係講緊香港人唔可以外判抗爭

香港人咪又係年幾前先識醒，究竟有咩資格話人？

年幾前先識醒果班 關我撚事

我97果陣已經咁諗
咁我有冇資格話人?

未上任就拉鳩+35果炸喎

唔似會咁樂觀
支共落閘唔俾你走
拜登: 持續關注中. Stand with Hong Kong people!

你要搵08年果班你就 同番佢講
係咪一個高登仔就代表全部人?
2020年我撐侵 係咪代表全部人都撐侵呀 傻閪

係損害出賣美國利益班大鱷既利益啫
唔係美國武肺之前失業率點可以跌到歷史新低

民主黨賣香港，唔係老作，香港果個同美國果個都係

全球反共盟友見到美國搖旗都即刻入伍，民主黨一個唔該飛起晒出賣晒全部盟友

而家最可憐係d盟友比支共逐一收皮，澳洲就係最好例子

下次再搖旗已經再無盟友響應

侵侵對華政策好明顯係失敗。

你當然有你既自由去話人，但係年幾前大部分香港人都唔醒點要求外國人醒？自己香港人都冇話比外國知自己有幾唔滿意個政府人哋點幫你？

我話要睇拜登上場會做啲乜，你就話重要睇幾耐。你睇唔睇佢都係下一任總統，你唔睇既咁你可以做啲乜？而家Trump自己都認輸

唔少喎, Twitter 大把美國人覺得中國政府比美國政府efficient

黑鬼馬果8年 係咪唔計佢做過乜呀

重要睇佢上場先睇?

十幾人自焚表示憂心

百人自焚後當無事發生

國際線俾邊班人操控話?

你係咪屌佢地 宣傳不力

唔睇喇 由今日開始我係中國人呀屌 美利堅特區狗收皮啦 CHINA NO.1

左膠一早投晒誠, 扮天真咋

咁你咪唔好睇囉，但係佢都係下一任既總統

共產黨萬歲

黑鬼馬果8年佢做過乜撚野呀

又唔撚計呀?

都話個時大部分香港人都未醒，你點要求外國人醒

總統

醒乜撚對華政策係咪佢有份搞呀

唔通 佢今年坐正會變哂既?

大佬呀人會變架麻，年幾前同而家既香港人都唔同晒

下下講返佢以前做過啲咩有意思？唔係應該睇佢嚟緊會做啲咩？你話唔想再睇佢會做咩，咁你有咩高見？你係咪諗住帶領連登仔去阻止佢上任？係既我就第一個跟隊

你唔俾個機會柒婆變 ?
你唔俾中共會變?
下下講返佢以前做過啲咩有意思？

咁都有得比較？拜登係過去式，777同中共係現在進行式

咁你係咪唔俾機會佢改呀?
柒婆任期未完架喎 重有機會喎

#有得做唔做呀?
#未試過點知唔得

你仲on9，講到香港人空手ko世界最大犯罪集團咁，轉頭就話唔係咁既意思，你個腦裝屎㗎？

閱讀理解F

唔可以外判出去=唔可以搵幫手？

程度差別識唔識啊，on9仔？

你表達u添九唔搭八